【又加稅】 電子商務法明年實施

【電子商務法明年實施】
【商家憂稅項太高要被迫結業】

為了規範網店假貨亂象，內地《電子商務法》將於明年實施，個人在網上銷售商品者，必須取得採購當地和中國兩地的營業執照，並且繳納兩地的稅。而一些沒有中文標籤的商品，以及不是由國家認證工廠生廠的，之後都不能在網店銷售，違例者最高罰款一萬元。

對於新法例，不少做海外代購的商家都表示，很有可能被迫結束生意。

生活在美國、做奢侈品代購的吳小姐指，若政府要收取17%的增值稅或25%的企業所得稅，他們就會虧本；又指因為人在美國，根本很難申請內地經營牌照。在澳洲做奶粉代購的王先生就表示，他的顧客大多是比較注重品質的家長，很有可能會將稅項的成本轉嫁到消費者身上。

商家對新法例充滿擔憂，但有網店的顧客就話未驚過，「你出得這樣的政策，自然會有人想到一些辦法，去解決這件事。」

貿易戰開始至今
中國己經大規模展開反擊措施

加徵個人入息稅 + 全球徵稅
加徵遊戲稅35%
加徵演員稅6%>>>45%
加徵骨灰保證金3000蚊
加徵電子商務法10%稅+17%增值稅